林太請「專家食屎」 嘉湖樓價一年勁升30%

去年1月6日，蘋果記者直擊天水圍嘉湖山莊，當時區內業主林太表示，半個月前阿仔買入樂湖居兩房單位，成交價330萬元。被問到市場不少專家指樓價跌一成，林太豪氣回應，「290萬已經最低，我個仔買貴40萬冇咩問題，佢要住㗎嘛，如果升又點呢。阿仔買嘅單位，銀行估到價，銀行唔會死錯人嘅，嗰啲咁既專家，食屎啦！我哋唔係有見地，我哋係腳踏實地，唔聽專家㗎，聽專家意見就死啦。」

林太發表「專家食屎」論當日，嘉湖山莊的平均呎價只是約6,800元，兩房單位300萬元有交易，但在14個月後的今日，由於剛錄得一宗兩房連天台單位成交，嘉湖山莊本月的平均呎價被拉高至近9,000元，樓價升幅逾三成。

事實勝於雄辯，的而且確，如果當日信專家樓價仲有得跌，而沒有入市，錯過低位入市機會，學林太話齋，「嗰啲咁既專家，食屎啦」。今日，林太已成為網民心目中的樓市英雄，更勝樓市專家。

另外，不少網民八卦林太兒子一年半前買入兩房單位今日價值，根據她當日提供資料，記者查到他兒子單位，目前中銀及滙豐估價分別為405萬元及400萬元，以當日買入價330萬元計，單位升值22.7%及21.2%。

已經過三年

2017+3=2019

屌柒左唔好打頭

文盲

Vicf巴出山post樓市新聞，淡友末日嚟喇。

2016年 一月，今年19

只係回帶，林太我2個相信嘅專家之一，另一個係沈大師

其他人末唔末日定勝利日同我冇關

今年估榮衰咗，生果報唔搵林太了

2016-01-31

【蘋果日報】股榮：樓價未跌夠 恐怖在後頭 (6138)

日本意外地宣佈實施負利率政策，連帶歐洲行長暗示3月再放水，全球股市立即起哄，霎時間，市場再響起見底撈底的聲音。

歐洲央行年半前推行負利率、如果是有效的話，就不會不斷量寬放水，甚至計劃擴大負利率。如果量化寬鬆（QE）是嗎啡的話，負利率極其量是「過期偉哥」，事關藉負利率刺激銀行放貸最終睇經濟狀況。歐洲日本最大問題，不是銀行不願放貸，而是企業及市民不敢借貸。
可以想像，歐元日圓以至其他貨幣會趨弱，美元強勢在上半年或得以延續，與美元掛鈎的港幣，撇除是否被大鱷狙擊，競爭力將續被陰乾。而即使美息不加，港元拆息其實已有一次「被加息」的水平，這個狀況會隨住實錢不斷流走而進一步慢慢扯高。最新一個月及三個月港元拆息水平，目前是0.384及0.685厘，較一個月前分別高0.1厘及0.3厘。事關H按主要參考一個月及三個月拆息，換言之，無論是新做用Hibor計息的按揭抑或舊有H按客，供樓利息開支都會增加。
越來越多大行加入唱淡樓市行列，上周最激的是德銀，估計本港樓市熊市會持續三年，住宅樓價及零售舖租會大跌四成，但認為現時是買入新地（016）的機會，原因是股價已反映樓市三年熊市的因素。對此，絕不認同，甚至是匪夷所思。
投資銀行唱好見怪不怪，但這份報告的神奇，在於能推算出未來三年樓市會PK之餘，可以逆思維叫買地產股，因為新地股價已經跌到PK三年的估值，抵啊！姑勿論這位分析員是否貼中樓市熊市三年不說，但何以有能耐敢說，股價已反映三年熊市，這才是重點。
地產股一般較樓價先行一季至半年，中原指數最新數字較去年9月高位跌了一成。而絕大部份地產股則於去年5月見頂，至今高位回吐了三成至五成等（見表）。地產龍頭新地最新股價則較去年高位跌了四成。跌四成在一個調整浪中，算多嗎？答案是，跌了四成，可能跌多四成。
統計對上兩次地產股及樓市下行周期，地產股自高位跌幅，絕對恐怖。97至03年，CCL累積跌了接近七成，單是97至98年，跌幅已經有六成。而地產及相關股，跌幅動輒七成以上。新世界（017）及美聯（1200）累瀉九成，嘉里（683）、會德豐（020）及新地，亦有八成累積跌幅。
較近期的07至08年，CCL雖然只跌了23%，但地產股卻是完全兩回事。四隻地產股自高位跌了逾八成始見底，跌最少的長實（001，未重組前）也有65%跌幅。
新盤減價戰未開始、二手劈價殺得慘烈、走資加息陰霾未消去，說地產股抵買，只能說是癡人說夢。
今年樓市、股市以至油金匯大跌，背後不是爆了甚麼金融風暴或金融海嘯，而是甚麼都未爆，市場最大的不明朗因素是等爆，正如內銀股一樣。這種心態下，甚麼預測、理據也變得軟弱無力，因為大家知道，大佬未出場，恐怖在後頭。

股榮

然後18年登跌番去林太價

【趣blogblog】2019樓市啟示錄（股榮）

去年底撰寫一篇題為《十年一跌 2018樓價必跌？》文章，埋單計數，差估署樓價指數截至十月底仍錄7%年度升幅，估計最後升幅約3%至4%，與中原CCL全年約5%相若。如果不幸在第二至第三季高位買入，賬面損失大約一成或以上，最傷的恐怕是以超高溢價買劏房盤的業主。

相關新聞：【按揭星探】地產商「開善堂」借按揭？4個蹺妙新盤二按上會（子非魚）

展望2019年，樓價是持續調整，抑或已見底反彈，可以用一個數字作參考，這就是反映現實和潛在購買力的香港M2（廣義貨幣供應量）數據。作為全球資金進出最方便城市，香港股市一直屬ATM角色，資金流入流出主導大市走向，今年恒指表現差勁，北向買A股資金較南下買港股資金更多，加上年內金管局接近30次接錢，累計買了千億港元，千億資金流走，表面上很多，如果對比M2整體14萬億元的規模，只是相當輕微。

不過，走資金額事少，意義卻大，由M2今年增幅料降至十年新低來看，明年M2持續低增長甚至負增長，就是真正考驗樓價的時間。

相關新聞：【新股女王】謝幕

統計過去廿年M2數據及差估署樓價指數（見表），前者如錄較大升幅，同年樓價亦有可觀升值，尤其過去十年，M2總額由6萬億元，續漸增至去年底近13.8萬億元，升幅超過一倍，樓價指數同期則升逾2倍。當M2出現低增長或負增長，對樓價皆有負面影響，如08金融海嘯年，M2全年僅增約2.6%，樓價當年挫11%。至於01及02年，M2甚至出現負增長，兩年間樓價續跌超過兩成。

本港M2自4月按年增13.6%後，連續六個月呈單位數增幅，今年10月M2數字為14.097萬億元，較9月份減少0.14%，較去年同期亦僅增1%。4月份金管局開始接錢買港元，銀行結餘收細，資金流走步伐相對整體M2，仍然佔很少部分，但是否爆貿易戰、人民幣弱、中國經濟差、港股跌，對資金流都沒影響，對樓價毫不礙事，由M2數字可以話你知，當然不是。

計算M2增幅主要靠兩方面：基礎貨幣投放的速度和貨幣乘数的速度。據金管局數據，由今年7月起，本港銀行的貸款總額連跌4個月，除了企業借貸意欲減低，銀行審批趨審慎亦令整體M2處收縮期，因應明年首季貿易戰持續發酵，信貸環境是否惡化，銀行會否收緊借貸，將決定樓價跌幅速度及程度。

在此欄多次提到，如果上車時準備好樓價下跌三成心理準備，任何時間都是買樓的時候。置業是一個長達十年甚至廿年的投資行為，笑到最後的，不是目前有購買力（buying power），而是未來有防守力（holding power）。當危機殺到，樓價可以跌得很恐怖。1997年7月回歸前本港經濟增長7.5%，失業率處於2.2%超低水平。金融風暴殺到，失業率一年間飆升至6%樓上，GDP負增長8%。同樣金融海嘯期間快落快上，逆轉速度難以想像。

中國明年經濟仍會經歷陣痛期，人民幣貶值難免，遇上美國癲佬總統不理性出牌，民粹主義升溫下，樓價易跌難升，2019年預測會跌兩成以上，一手低開會成新常態，二手隨後亦跟隨減價，劏房跌幅料達三成以上。

去年底曾講過，如年底CCL不低於135，此欄及FB不會再談任何樓市的相關資訊。最新CCL報174，連跌13周共6.5%。考慮到各位網友意見，股榮會等CCL跌返135，始重新撰寫樓市相關文章，歡迎各位以PM溝通交流。

股榮

係咪要搵林太請佢食屎?

估榮從來冇落過場，長篇大論但錯嘅，市場就係懲罰佢，16年信佢嗰啲讀者就瀨嘢

屈狗咪係多年嘅受害者

呢d 二三流專家，有撚錢買樓咩